美國會媒體「Roll Call」報導 美中國專家：解放軍將領透露 習近平將於2年內拿下台灣

中國不斷打壓台灣國際空間並威脅武統台灣。美國學者日前透露表示，中國國家主席習近平很可能計畫在1、2年內拿下台灣。

美國國會媒體「Roll Call」報導，美國中國專家近日向國會議員指出，隨著中國軍力不斷增強，美國協助台灣抵擋入侵的問題及能力愈加複雜和脆弱化。研究中國軍力的史丹佛大學學者梅惠琳（Oriana Skylar Mastro）本月18日在一場視訊會議上向美中經濟與安全評估委員會表示，美國協助台灣阻擋對岸侵襲的能力，「毫無疑問地已是韓戰以來最弱時期」。

梅惠琳指出，過去北京的態度是，只要台灣正式宣布獨立，就會發動戰爭，但現在態度改變。她說：「我認為現在最大的威脅是，北京將以軍事行動強迫兩岸統一，不管華府和台北的政策或作法。」

梅惠琳還說，有解放軍將領向她表示，習近平認為軍方有能力在一兩年內拿下並佔領台灣。西方專家則分析認為，中國很可能在5年後才能達成武統台灣的目標。

梅惠琳表示，習近平正在等待時機，若有美國高層外交官訪問台灣，或是繼續向台灣軍售，北京便可以此為藉口出兵。她說：「中國會在一切都準備好之後才採取行動，所以除非北京一切就緒，中共高層會謹慎考量所有美方和台灣的行動，只要這些行動不是為了獨立，他們會盡量避免開戰。」

她和其他兩岸問題專家建議，拜登政府應該加強台灣與國際社會接軌，而美國也應靠其他盟國的力量，讓北京認知若侵犯台灣，恐導致各國聯手反制，「他們這樣才會知道，『國家偉大復興』的代價有多龐大」。（桂家齊／綜合外電報導）

又想問元老院攞錢買新玩具?

左鳩: 如果弊燈上任後 中共攻打台灣 我會道歉!

我諗香港人唔會低估佢既癲
係睇歐美班天真膠幾時醒

真心希望打台灣

未來14日係關鍵

.............我由細聽到大

上年夠話年尾，結果呢

你估佢哋真係傻架咩
根本計好晒數
莫講話為你支那人開戰死尊貴白人
依家因為你而賺少一蚊都唔願意啊！

跟住就係馬騮坡

學燒山講既
中國2年內攻台既機率係0

唔會醒
佢地唔會認錯
會係支共大使館門口 “愛與和平”咁示威

睇錯 rick roll

登：一直開注事件，天佑台灣

有一排無聽老燒, 佢又燈啦?

冇
只係燒山係CLUB HOUSE同班外生仔辯論香港電影業問題
又創左D引人發笑既新金句出黎

等左40年了 不打無把握既杖

20年尾係偽鷹派羅援自己一個打飛機
敗燈上台唔同，你睇唔到連登五毛已經公開咁話要白區黨促統黨出來暴動